% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

\chapter*{Заключение} % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение} % Добавляем его в оглавление

Курс аналитической механики направлен на получение компетенций в области расчёта и анализа движения механических систем.
С этой целью используется широкий круг теорем и формульных соотношений.
Некоторые из них уже были представлены авторами настоящего пособия в~\cite{UP2024}.
Содержанием настоящего учебного пособия являются методы и подходы, которые не нашли там отражения.

Следует однако отметить, что на практике инженер часто сталкивается с реальными динамическими системами, и именно ему предстоит превратить их в <<формализованные механические задачи>>,
т.\:е. необходимо перевести задачу в область допущений и абстракций, которыми оперирует аналитическая механика.
Поэтому предполагается, что читатель предварительно ознакомлен с~\cite{UP2023} или аналогичным источником.

Рассмотренные в настоящем учебном пособии темы направлены на изучение методов получения математических моделей механических систем с использованием принципа Даламбера и общего уравнения динамики.
Исследование движения механической системы почти всегда предполагает
\ifnumequal{\value{uglyCrutches}}{1}{необходимое}{необходимым}
знание её положения равновесия, поэтому в пособии отдельное внимание уделено способам его нахождения и исследованию систем в этом состоянии.

Освоение предлагаемых тем позволит студентам в дальнейшем легче воспринимать другие учебники и пособия
по методам получения математических моделей конкретных типов механических устройств
и по аналитической механике, связанные
как с другими способами получения уравнений движения механической системы (например, уравнениями Лагранжа и Гамильтона),
так и с подходами к описанию ориентации твёрдого тела в пространстве.
